\documentclass[times]{itmo-student-thesis}

%% Опции пакета:
%% - specification - если есть, генерируется задание, иначе не генерируется
%% - annotation - если есть, генерируется аннотация, иначе не генерируется
%% - times - делает все шрифтом Times New Roman, собирается с помощью xelatex
%% - languages={...} - устанавливает перечень используемых языков. По умолчанию это {english,russian}.
%%                     Последний из языков определяет текст основного документа.

%% Делает запятую в формулах более интеллектуальной, например:
%% $1,5x$ будет читаться как полтора икса, а не один запятая пять иксов.
%% Однако если написать $1, 5x$, то все будет как прежде.
\usepackage{icomma}

%% Один из пакетов, позволяющий делать таблицы на всю ширину текста.
\usepackage{tabularx}

%% Данные пакеты необязательны к использованию в бакалаврских/магистерских
%% Они нужны для иллюстративных целей
%% Начало
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
\usepackage{filecontents}
\begin{filecontents}{bachelor-thesis.bib}
@online{ doerr-doerr-lambda-lambda-self-adjustment-arxiv,
    year        = {2019},
    title       = {Optimal Parameter Choices Through Self-Adjustment: Applying the 1/5-th Rule in
                   Discrete Settings},
    author      = {Benjamin Doerr and Carola Doerr},
    url         = {http://arxiv.org/abs/1504.03212},
    year        = {2015},
    langid      = {english}
}

@inproceedings{ example-english,
    year        = {2015},
    booktitle   = {Proceedings of IEEE Congress on Evolutionary Computation},
    author      = {Maxim Buzdalov and Anatoly Shalyto},
    title       = {Hard Test Generation for Augmenting Path Maximum Flow
                   Algorithms using Genetic Algorithms: Revisited},
    pages       = {2121-2128},
    langid      = {english}
}

@article{ example-russian,
    author      = {Максим Викторович Буздалов},
    title       = {Генерация тестов для олимпиадных задач по программированию
                   с использованием генетических алгоритмов},
    journal     = {Научно-технический вестник {СПбГУ} {ИТМО}},
    number      = {2(72)},
    year        = {2011},
    pages       = {72-77},
    langid      = {russian}
}

@article{ unrestricted-jump-evco,
    author      = {Maxim Buzdalov and Benjamin Doerr and Mikhail Kever},
    title       = {The Unrestricted Black-Box Complexity of Jump Functions},
    journal     = {Evolutionary Computation},
    year        = {2016},
    note        = {Accepted for publication},
    langid      = {english}
}

@book{ bellman,
    author      = {R. E. Bellman},
    title       = {Dynamic Programming},
    address     = {Princeton, NJ},
    publisher   = {Princeton University Press},
    numpages    = {342},
    pagetotal   = {342},
    year        = {1957},
    langid      = {english}
}
\end{filecontents}
%% Конец

%% Указываем файл с библиографией.
\addbibresource{bachelor-thesis.bib}

\begin{document}

\studygroup{M3435}
\title{Анализ генетического алгоритма (1 + (лямбда, лямбда)) на задаче максимального разреза графа}
\author{Черноокая Виктория Александровна}{Черноокая В.А.}
\supervisor{Антипов Денис Сергеевич}{Антипов Д.С.}{PhD}{}
\publishyear{2022}
%% Дата выдачи задания. Можно не указывать, тогда надо будет заполнить от руки.
\startdate{01}{сентября}{2018}
%% Срок сдачи студентом работы. Можно не указывать, тогда надо будет заполнить от руки.
\finishdate{31}{мая}{2019}
%% Дата защиты. Можно не указывать, тогда надо будет заполнить от руки.
%%\defencedate{15}{июня}{2019}

%%\addconsultant{Белашенков Н.Р.}{канд. физ.-мат. наук, без звания}
%%\addconsultant{Беззубик В.В.}{без степени, с велкиим званием}

\secretary{Павлова О.Н.}

%% Задание
%%% Техническое задание и исходные данные к работе
\technicalspec{Требуется разработать стилевой файл для системы \LaTeX, позволяющий оформлять бакалаврские работы и магистерские диссертации
на кафедре компьютерных технологий Университета ИТМО. Стилевой файл должен генерировать титульную страницу пояснительной записки,
задание, аннотацию и содержательную часть пояснительной записк. Первые три документа должны максимально близко соответствовать шаблонам документов,
принятым в настоящий момент на кафедре, в то время как содержательная часть должна максимально близко соответствовать ГОСТ~7.0.11-2011
на диссертацию.}

%%% Содержание выпускной квалификационной работы (перечень подлежащих разработке вопросов)
\plannedcontents{Пояснительная записка должна демонстрировать использование наиболее типичных конструкций, возникающих при составлении
пояснительной записки (перечисления, рисунки, таблицы, листинги, псевдокод), при этом должна быть составлена так, что демонстрируется
корректность работы стилевого файла. В частности, записка должна содержать не менее двух приложений (для демонстрации нумерации рисунков и таблиц
по приложениям согласно ГОСТ) и не менее десяти элементов нумерованного перечисления первого уровня вложенности (для демонстрации корректности
используемого при нумерации набора русских букв).}

%%% Исходные материалы и пособия
\plannedsources{\begin{enumerate}
    \item ГОСТ~7.0.11-2011 <<Диссертация и автореферат диссертации>>;
    \item С.М. Львовский. Набор и верстка в системе \LaTeX;
    \item предыдущий комплект стилевых файлов, использовавшийся на кафедре компьютерных технологий.
\end{enumerate}}

%%% Цель исследования
\researchaim{Разработка удобного стилевого файла \LaTeX
             для бакалавров и магистров кафедры компьютерных технологий.}

%%% Задачи, решаемые в ВКР
\researchtargets{\begin{enumerate}
    \item обеспечение соответствия титульной страницы, задания и аннотации шаблонам, принятым в настоящее время на кафедре;
    \item обеспечение соответствия содержательной части пояснительной записки требованиям ГОСТ~7.0.11-2011 <<Диссертация и автореферат диссертации>>;
    \item обеспечение относительного удобства в использовании~--- указание данных об авторе и научном руководителе один раз и в одном месте, автоматический подсчет числа тех или иных источников.
\end{enumerate}}

%%% Использование современных пакетов компьютерных программ и технологий
\addadvancedsoftware{Пакет \texttt{tabularx} для чуть более продвинутых таблиц}{\ref{sec:tables}, Приложения~\ref{sec:app:1}, \ref{sec:app:2}}
\addadvancedsoftware{Пакет \texttt{biblatex} и программное средство \texttt{biber}}{Список использованных источников}

%%% Краткая характеристика полученных результатов
\researchsummary{Получился, надо сказать, практически неплохой стилевик. В 2015--2018 годах
его уже использовали некоторые бакалавры и магистры. Надеюсь на продолжение.}

%%% Гранты, полученные при выполнении работы
\researchfunding{Автор разрабатывал этот стилевик исключительно за свой счет и на
добровольных началах. Однако значительная его часть была бы невозможна, если бы
автор не написал в свое время кандидатскую диссертацию в \LaTeX,
а также не отвечал за формирование кучи научно-технических отчетов по гранту,
известному как <<5-в-100>>, что происходило при государственной финансовой поддержке
ведущих университетов Российской Федерации (субсидия 074-U01).}

%%% Наличие публикаций и выступлений на конференциях по теме выпускной работы
\researchpublications{По теме этой работы я (к счастью!) ничего не публиковал.
\begin{refsection}
Однако покажу, как можно ссылаться на свои публикации из списка литературы:
\nocite{example-english, example-russian}
\printannobibliography
\end{refsection}
}

%% Эта команда генерирует титульный лист и аннотацию.
\maketitle{Бакалавр}

%% Оглавление
\tableofcontents

%% Макрос для введения. Совместим со старым стилевиком.
\startprefacepage

В данном разделе размещается введение.

%% Начало содержательной части.
\chapter{Применение генетического алгоритма ${(1 + (\lambda , \lambda))}$ на задаче поиска максимального разреза графа}

%% Так помечается начало обзора.
\startrelatedwork
Обзор
%% Так помечается конец обзора.
\finishrelatedwork

\section{Генетический Алгоритм ${(1 + (\lambda , \lambda))}$}

\section{Задача о максимальном разрезе графа}

\chapterconclusion

В конце каждой главы желательно делать выводы. Вывод по данной главе~--- нумерация работает корректно, ура!

\chapter{Теоретическая оценка времени работы алгоритма}

\section{Анализ существующих алгоритмов}

\section{Анализ алгоритма ${(1 + (\lambda , \lambda))}$ на полных графах}

\chapterconclusion

\chapter{Эмпирическая оценка времени работы алгоритма для всех типов графов}

\section{Конфигурации тестовых запусков}

\section{Результаты экспериментов}

\chapterconclusion


%% Макрос для заключения. Совместим со старым стилевиком.
\startconclusionpage

В данном разделе размещается заключение.

\printmainbibliography

%% После этой команды chapter будет генерировать приложения, нумерованные русскими буквами.
%% \startappendices из старого стилевика будет делать то же самое
\appendix

\chapter{Исходный код}\label{sec:app:1}

\end{document}
